上半月訪港旅客按年跌5成 首要工作遏止暴力

行政長官林鄭月娥出席國際交易會議致辭時表示，近月社會事件由一開始的和平示威演變成暴力，損害本港經濟，而持續的暴力更影響零售、餐飲、交通等行業。
林鄭月娥表示，本月上半個月的訪港旅客量按年下跌約50%，8月零售銷售數據亦按年下跌約25%，是近年下跌最多的月份。她表示，當社會回復平靜，會尋求方法解決社會近月積累的深層次問題。她會與不同團體溝通及聆聽他們的意見及與社會領袖、專家和學術界人士進行深入交流。她說，在8、9月及上星期政府推出支援措施，幫助小商戶渡過難關。
她又說，香港必須依據一國兩制的原則、遵守法治及擁護制度。另外，大灣區為香港及澳門帶來發展及合作機會，香港會繼續在國際上有舉足輕重的作用，政府亦會加倍努力做到「we connect」。

首要工作: 回應 六大訴求

佢靜係做到we connect